<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Métodos Multinivel</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Métodos Multinivel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/reading/02-reading/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reading/02-reading/</guid>
      <description> Required </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluaciones</title>
      <link>/assignments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/assignments/</guid>
      <description>Trabajo de investigación El trabajo final del curso consiste en una aplicación práctica de la estimación de modelos multinivel a una problemática definida por los alumnos y para la cual se cuenta con datos secundarios. Este trabajo posee dos entregas, tal como se señala en el programa del curso: un informe de avance (30% nota final) y un informe final (40%). La presentación oral del trabajo equivale al 20% de la nota final, y el 10% restante a una evaluación de pares (detalles abajo)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/</guid>
      <description> Ejemplo de bases de datos para trabajos  World Values Survey International Social Survey Programm LAPOP - Latin American Public Opinion Project Latinobarómetro Estudios educacionales internacionales  Ejemplos de artículos Multinivel  Numero especial de European Sociological Review Richard Traunmüller, Moral Communities? Religion as a Source of Social Trust in a Multilevel Analysis of 97 German Regions, European Sociological Review, Volume 27, Issue 3, June 2011, Pages 346–363, https://doi.org/10.1093/esr/jcq011  R, software y otros  Libro AnalizaR datos políticos Breve introducción a R Manual de R de Boccardo &amp;amp; Ruiz R para ciencia de datos  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa</title>
      <link>/syllabus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/syllabus/</guid>
      <description>Descripción Gran parte de la investigación sociológica hace referencia al contexto en que las personas viven y se desenvuelven, como por ejemplo lugares de trabajo, salas de clases, barrios, países. Sin embargo, modelos tradicionales como ANOVA y regresión poseen limitaciones a la hora de integrar datos en distintos niveles (individual y contextual), así como también la interacción entre ambos (por ejemplo, la relación entre nivel de vulnerabilidad de escuelas, capital cultural de los padres y rendimiento académico de estudiantes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programación sesiones</title>
      <link>/programacion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/programacion/</guid>
      <description> (programación original)

 Documentos de presentación
 Lecturas
 Evaluaciones, talleres y otros

          Agosto 6 Introducción Coleman 1986    13 Bases Finch cap. 1, 2 &amp;amp; 3 Práctica A: Bases   20 Estimación con distintos niveles     27 Correlación intra clase y estimación MLM  Práctica B: Primera estimación  Septiembre 3 Suspensión por toma     10 Suspensión por toma     24 Efectos Aleatorios  Practica C: Efectos aleatorios      Practica D: Integración datos L2    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programación sesiones</title>
      <link>/schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/schedule/</guid>
      <description>   Readings  Code  Class materials    Agosto 8 Introducción      January 17th Models of work      January 24th Getting data in to R      January 31st Coding and recoding      February 7th Missing data      February 14th       February 21st More on dplyr       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reference</title>
      <link>/reference/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/reference/</guid>
      <description> (pendiente) </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>